var config = require('./config'),
  knex = require('knex')(config.knex_options),
  Promise = require('knex/lib/promise');

var startq = {
  'question': 'start',
  'answers': JSON.stringify(['start']),
  'answer_index': 1,
  'show': true
};

var qs = [{ 'question': "No SCRUM, o produto final, a data final e o custo do projeto são determinados:", 'answers':[ "respectivamente, no planejamento, ao longo do projeto, no início do projeto.", "ao longo do projeto.", "no planejamento.", "respectivamente, nas fases intermediárias, no planejamento, no final do projeto.", "em função das iterações."], 'answer_index': 2},
{ 'question': "O Scrum engloba um padrão de processos enfatizando prioridades de projeto, unidades de trabalho compartimentalizadas, comunicação efeedback frequente por parte dos clientes. Enfatiza o uso de um conjunto de padrões de processo de software que provaram ser eficazes para projetos com prazos de entrega apertados, requisitos mutáveis e críticos de negócio. \"Não são introduzidos(as) durante execução de urgências (Sprint). Portanto, Sprint permite que os membros de uma equipe trabalhem em um ambiente de curto prazo, porém estável.\" Trata-se de", 'answers':[ "demos.", "reuniões Scrum.", "urgências (corridas de curtas distâncias).", "registros pendentes de trabalhos (Backlog).", "alterações (por exemplo, itens do registro de trabalho backlog work itens)."], 'answer_index': 5},
{ 'question': "Em reunião, toda conversação é restringida às respostas dos elementos às perguntas colocadas pelo Scrum Master, sendo uma delas: \"O que planeja desenvolver até a próxima reunião?\" As Scrum meetings ocorrem", 'answers':[ "sempre que necessário.", "ocasionalmente.", "uma vez por semana.", "duas vezes por semana.", "diariamente."], 'answer_index': 5},
{ 'question': "No SCRUM, que papel é responsável pela visão do produto e pelo retorno do investimento?", 'answers':[ "Scrum Master.", "Product Owner.", "Sprint Planner.", "Gerente do Projeto.", "Analista de Sistemas Sênior."], 'answer_index': 2},
{ 'question': "No contexto das regras do SCRUM, é correto afirmar:", 'answers':[ "Durante a realização do Sprint, o Backlog pode ser modificado por qualquer um dos elementos da equipe, desde que acordado nas reuniões semanais.", "O Sprint deve ser realizado num período não superior a 30 dias e ter um objetivo bem claro, baseado noBacklog.", "Modificação no Backlog é prerrogativa do Scrum Master, quando achar necessário, em qualquer momento no decorrer do Sprint.", "Não é possível dissolver um Sprint. Se houver algum risco de ele tomar um rumo não desejável, novas funcionalidades devem ser implementadas para garantir o prazo do projeto.", "O foco na produtividade se estende às Scrum meetings e a conversação é pautada em discussões por toda a equipe."], 'answer_index': 2},
{ 'question': "No âmbito do desenvolvimento ágil de sistemas de informação, é INCORRETO afirmar que, no SCRUM,", 'answers':[ "as atividades são definidas com uma duração fixa.", "o foco é nas tarefas e não nos objetivos e resultados.", "o desenvolvimento é iterativo e incremental.", "cada iteração foca nas necessidades mais prioritárias.", "cada iteração é finalizada com funcionalidades completas."], 'answer_index': 2},
{ 'question': "Para utilizar o processo de estimativa por Story Points em Scrum, inicialmente ", 'answers':[ "o Product Owner deve atribuir valores de negócio para cada um dos itens do Product Backlog.", "o Product Backlog deve considerar todos os fatores de Sprint contidos no Backlog Owner.", "os Stakeholders devem atribuir os riscos do Product Owner para cada Sprint Planning.", "os Stakeholders devem atribuir valores de negócio do Product Owner para cada Sprint.", "o Product Planning deve avaliar cada Sprint contida no Backlog transacional e decidir pela prioridade de atividades."], 'answer_index': 1},
{ 'question': "No SCRUM, o processo de desenvolvimento inicia com uma reunião de planejamento na qual o Product Owner e a equipe decidem, em conjunto, o que deverá ser implementado do Product Backlog. Assim, a equipe planeja seu trabalho, definindo o Sprint Backlog, na", 'answers':[ "primeira parte da Sprint Planning Meeting.", "segunda parte da Sprint Planning Meeting.", "terceira parte da Sprint Planning Meeting.", "Sprint.", "Sprint Burndown."], 'answer_index': 2},
{ 'question': "Na metologia Scrum, Sprint é uma iteração de duração menor ou igual a um mês, onde uma parte incremental e funcional do produto está potencialmente pronta para entrega. É INCORRETO afirmar que, nessa fase,", 'answers':[ "o escopo pode ser esclarecido e renegociado entre o time de desenvolvimento e o proprietário do produto.", "nenhuma alteração que afetaria a meta do Sprint é efetuada.", "a composição do time de desenvolvimento permanece constante.", "as metas de qualidade não diminuem.", "o Sprint pode ser cancelado por decisão do Scrum Master."], 'answer_index': 5},
{ 'question': "Dentre os papéis da metodologia ágil Scrum está o Scrum Master. NÃO se inclui entre as funções deste papel", 'answers':[ "remover impedimentos para o progresso do time de desenvolvimento.", "comunicar claramente a visão, metas e itens de backlog do produto ao time de desenvolvimento.", "determinar para o time de desenvolvimento como os itens de backlog devem ser convertidos em potenciais funcionalidades para entrega.", "entender o planejamento de produto de longo termo em um ambiente empírico.", "ajudar os empregados e envolvidos com o projeto no entendimento e promulgação de Scrum e produtos empíricos."], 'answer_index': 3},
{ 'question': "Um dos pontos da metodologia Scrum é o Daily Scrum, que consiste em uma reunião diária com aproximadamente 15 minutos de duração onde são tratados assuntos relacionados ao projeto. Nessa reunião são feitas 3 perguntas a cada membro do time de desenvolvimento, constando o que foi feito desde a última reunião, o que será feito até a próxima reunião e qual", 'answers':[ "modelo de testes está sendo utilizado pela tarefa atual.", "o tempo restante para finalização da tarefa.", "a relação da tarefa atual com o outro membro da equipe.", "a tarefa que está sendo executada no momento.", "obstáculo impede o desenvolvedor de prosseguir com a tarefa."], 'answer_index': 5},
{ 'question': "Segundo Roger S. Pressman, em seu livro Engenharia de Software, 7a edição, os princípios do Scrum são consistentes com o manifesto ágil e são usados para orientar as atividades de desenvolvimento dentro de um processo que incorpora as atividades estruturais de requisitos, análise, projeto, evolução e entrega. Em cada atividade metodológica, ocorrem tarefas a realizar dentro de um padrão de processo chamado ", 'answers':[ "process backlog.", "scrum master.", "product owner.", "backlog.", "sprint."], 'answer_index': 5},
{ 'question': "No SCRUM, sprint é ", 'answers':[ "um representante dos stakeholders e do negócio.", "uma lista de requisitos que tipicamente vêm do cliente.", "uma lista de itens priorizados a serem desenvolvidos para um software.", "uma iteração que segue um ciclo (PDCA) e entrega incremento de software pronto.", "um conjunto de requisitos, priorizado pelo Product Owner."], 'answer_index': 4},
{ 'question': "Analise o texto: O Scrum enfatiza o uso de um conjunto de padrões de processos de software que provaram ser eficazes para projetos com prazo de entrega apertados, requisitos mutáveis e críticos de negócio. Cada um desses padrões de processos define um conjunto de ações de desenvolvimento. Uma dessas ações consiste em manter uma lista com prioridades dos requisitos ou funcionalidades do projeto que fornecem valor comercial ao cliente. Os itens podem ser adicionados a esse registro em qualquer momento. O gerente de produto avalia o registro e atualiza as prioridades conforme requisitado. A lista citada no texto é conhecida como", 'answers':[ "urgências scrum.", "registro ágil de requisitos.", "alterações scrum.", "registro pendente de trabalhos (Backlog)", "registro iterativo de desenvolvimento (sprint)."], 'answer_index': 4},
{ 'question': "Na metodologia Scrum, NÃO faz parte de uma revisão do sprint (sprint review) o seguinte procedimento:", 'answers':[ "Todo o time colabora no que deve ser feito em seguida, de modo que esta revisão contribua para reuniões de planejamento subsequentes.", "O proprietário do produto identifica o que está pronto e o que ainda está por fazer.", "O time de desenvolvimento discute quais fatores positivos e negativos ocorreram durante o sprint e como os problemas foram resolvidos.", "O time de desenvolvimento apresenta o trabalho que foi desenvolvido e responde questões sobre o incremento.", "Todo o time cria um plano para implementar melhorias no modo como o time efetua seu trabalho."], 'answer_index': 5},
{ 'question': "Na metodologia Scrum de desenvolvimento ágil, as regras SMART significam", 'answers':[ "Specific. Maintainable. Achievable. Relevant. Time- dependent.", "Set-up. Measurable. Accomplishment. Realistic. Top.", "Source. Milestone. Achievable. Recoverable. Turn- back.", "Specific. Measurable. Achievable. Realistic. Time- based.", "Specific. Measurable. Allowable. Realistic. Task- based."], 'answer_index': 4},
{ 'question': "A Sprint é considerada o coração do Scrum. Uma nova Sprint inicia-se imediatamente após a conclusão da Sprint anterior. Durante a Sprint", 'answers':[ "o escopo pode ser clarificado e renegociado entre o Product Owner e a Equipe de Desenvolvimento.", "a composição da Equipe de Desenvolvimento muda constantemente. ", "as metas de qualidade podem ser reduzidas para dar mais agilidade ao desenvolvimento. ", "são permitidas alterações no time-box da próxima Sprint para horizontes superiores a um mês, de acordo com os padrões flexíveis de tempo do Scrum.", "são permitidas as definições de mudanças que podem afetar o seu objetivo. "], 'answer_index': 1},
{ 'question': "Na metodologia de desenvolvimento SCRUM, o proprietário do produto (Product Owner) é responsável por maximizar o valor do produto e o trabalho da equipe de desenvolvimento. O proprietário do produto é a única pessoa responsável pela manutenção do Backlog do produto. Este gerenciamento inclui", 'answers':[ "assegurar que a equipe de desenvolvimento compreenda os itens do Backlog do produto no nível necessário.", "encontrar técnicas para a manutenção efetiva do Backlog do produto e transmitir essas técnicas para a equipe de desenvolvimento.", "comunicar, nas reuniões diárias, as metas e itens do Backlog do produto para a equipe de desenvolvimento.", "treinar o time Scrum para que crie, de forma clara e precisa, os itens do Backlog do produto.", "entender o planejamento do produto a longo termo e de forma empírica."], 'answer_index': 1},
{ 'question': "SCRUM é um framework baseado no modelo ágil. No SCRUM,", 'answers':[ "o scrum team é a equipe de desenvolvimento, necessariamente dividida em papéis como analista, designer e programador. Em geral o scrum team tem de 10 a 20 pessoas.", "as funcionalidades a serem implementadas em cada projeto ( requisitos ou histórias de usuários ) são mantidas em uma lista chamada de scrum board.", "o scrum master é um gerente no sentido dos modelos prescritivos. É um líder, um facilitador e um solucionador de conflitos. É ele quem decide quais requisitos são mais importantes.", "um dos conceitos mais importantes é o sprint , que consiste em um ciclo de desenvolvimento que, em geral, tem duração de 4 a 7 dias.", "o product owner tem, entre outras atribuições, a de indicar quais são os requisitos mais importantes a serem tratados em cada sprint . É responsável por conhecer e avaliar as necessidades dos clientes."], 'answer_index': 5},
{ 'question': "Leia o parágrafo abaixo, relacionado à metodologia Scrum, e, em seguida, assinale a alternativa que preenche correta e respectivamente as lacunas. É um(a) __________ dentro do(a) qual as pessoas podem tratar de problemas complexos e adaptativos e resolvê- los, enquanto produtiva e criativamente entregam produtos com o mais alto valor possível. Fundamentado ___________ de controle de processo, o Scrum emprega uma abordagem __________ para aperfeiçoar a previsibilidade e o _______.", 'answers':[ "estrutura processual/ na experimentação/ estática/ controle de pessoas", "técnica/ na experiência científica/ iterativa e incremental/ controle de riscos", "processo/ nas teorias empíricas/ estática/ controle de pessoas", "processo/ na experimentação/ iterativa e incremental/ controle de pessoas", "estrutura processual/ nas teorias empíricas/ iterativa e incremental/ controle de riscos"], 'answer_index': 5},
{ 'question': "Como o ScrumMaster ajuda o Time de Desenvolvimento a ser mais eficiente?", 'answers':[ "Evitando o contato direto deles com o cliente", "Fazendo com que funcionalidades de maior importância se mantenham no topo do Product Backlog.", "Passando informações do Time de Desenvolvimento para o Gerente de Projetos", "Atuando como um facilitador e diluindo impedimentos."], 'answer_index': 4},
{ 'question': "Sobre os princípios do método de desenvolvimento Scrum, que são consistentes com o manifesto ágil, julgue as seguintes afirmativas e assinale a alternativa correta. I - Testes e documentação constantes são realizados à medida que o produto é construído. II - O processo produz frequentes incrementos de software que podem ser inspecionados, ajustados, testados, documentados e expandidos. III - O trabalho de desenvolvimento e o pessoal que o realiza é dividido em partições claras, de baixo acoplamento, ou em pacotes.", 'answers':[ "Apenas as afirmativas I e II são corretas. ", "Apenas as afirmativas I e III são corretas. ", "Apenas as afirmativas II e III são corretas.", "Todas as afirmativas são corretas. ", "Nenhuma das afirmativas é correta. "], 'answer_index': 4},
{ 'question': "A Sprint deve ser interrompida quando...?", 'answers':[ "O cliente envia uma alteração urgente.", "O Time de Desenvolvimento acha que não vai dar conta de terminar os backlogs planejados", "A meta determinada para o Sprint não faz mais sentido.", "O ScrumMaster sente que as tarefas planejadas estão difíceis demais."], 'answer_index': 3},
{ 'question': "Qual a utilidade da reunião de Sprint Review?", 'answers':[ "Serve para o Product Owner revisar as atividades do Time de Desenvolvimento durante o Sprint.", "Informar aos clientes e demais interessados o que foi feito na Sprint e dar feedback.", "É uma reunião para que o Time de Desenvolvimento possa fazer suas reclamações com o Gerente de Projetos.", "É uma reunião utilizada para construir o espírito de equipe."], 'answer_index': 2},
{ 'question': "Quem estima o trabalho a ser realizado em processos agilistas?", 'answers':[ "O Time de Desenvolvimento, o ScrumMaster e o Product Owner.", "O Time de Desenvolvimento e o ScrumMaster", "O Gerente de Projetos", "O Product Owner"], 'answer_index': 3},
{ 'question': "O que diferencia o planejamento Ágil do planejamento tradicional?", 'answers':[ "Não há diferenças entre os planejamentos", "O  Ágil é feito apenas uma vez.", "O planejamento para os agilistas é um desperdício, então é feito o mínimo possível ou nem é feito.", "O  Ágil utiliza apenas o nível de detalhes disponível em cada momento."], 'answer_index': 4},
{ 'question': "A reunião diária é útil para quê?", 'answers':[ "Para prestação de contas do Time de Desenvolvimento ao ScrumMaster.", "Para que os estagiários possam entender como funciona uma Sprint", "Para que todos possam acompanhar o desenvolvimento do trabalho e para facilitar a comunicação do Time de Desenvolvimento.", "Para que o Gerente de Projetos tenha argumentos ao demitir alguém, quando necessário"], 'answer_index': 3},
{ 'question': "O princípio Ágil pode ser representado em qual frase?", 'answers':[ "“Evite o desperdício”.", "“Tempo é dinheiro”.", "“Não faça hoje o que pode ser feito amanhã”.", "“O combinado não sai caro”."], 'answer_index': 1},
{ 'question': "O que faz uma equipe de qualidade agilista?", 'answers':[ "Testa o produto final, antes de ser entregue ao cliente", "Garante a qualidade do produto e que os requisitos combinados com o cliente sejam entregues", "Testa o produto gerado a cada Sprint", "Não há equipes de qualidade em processos Ágeis"], 'answer_index': 4},
{ 'question': "A quem compete definir como o Time de Desenvolvimento deve realizar seu trabalho durante a Sprint?", 'answers':[ "O Product Owner", "O ScrumMaster.", "O Time de Desenvolvimento.", "O Gerente de Projeto"], 'answer_index': 3},
{ 'question': "Qual o papel do Time de Desenvolvimento em processos agilistas?", 'answers':[ "Cumprir as ordens do Gerente de Projetos.", "Auxiliar o ScrumMaster e o ProductOwner", "Qualidade e precisão nas suas estimativas.", "Implementar o produto especificado com qualidade, tomar suas próprias decisões e definir como deve trabalhar."], 'answer_index': 4},
{ 'question': "Se a carga de trabalho de uma Sprint parece maior do que a capacidade do Time de Desenvolvimento, o que deve ser feito?", 'answers':[ "Cancelar a Sprint.", "Time de Desenvolvimento e Product Owner removem ou modificam itens.", "Deve-se deslocar alguns desenvolvedores de outros times para trabalhar no projeto.", "Aumenta-se o tamanho da Sprint."], 'answer_index': 2},
{ 'question': "A frase que melhor representa a responsabilidade do Product Owner é...", 'answers':[ "Otimizar o retorno sobre o investimento do trabalho realizado pelo Time de Desenvolvimento.", "Não faça hoje o que pode ser feito amanhã", "O que é combinado não sai caro", "Dizer ao Time de Desenvolvimento o que ele deve fazer."], 'answer_index': 1},
{ 'question': "Um Sprint é finalizado quando...", 'answers':[ "Todos os backlogs incluídos nele são finalizados", "Quando o cliente liga", "Quando o tempo pré-determinado se encerra", "Quando o ScrumMaster acha que o time de desenvolvimento está cansado"], 'answer_index': 3},
{ 'question': "A velocidade do Time de Desenvolvimento é medida para...?", 'answers':[ "Para que o Gerente de Projetos possa demitir o Time de Desenvolvimento com bons argumentos", "Para que o Time de Desenvolvimento possa ser monitorado pelo Product Owner, para alcançar uma velocidade cada vez maior.", "Essa velocidade não é medida.", "Para que o Time de Desenvolvimento saiba quanto do Product Backlog poderá ser incluído na próxima Sprint."], 'answer_index': 4},
{ 'question': "Quando e por quê deve-se fazer uma reunião de retrospectiva?", 'answers':[ "Antes de entregar o software final ao cliente, porque as lições aprendidas podem ser usadas nos próximos projetos.", "Ao final de cada Sprint, para que problemas sejam solucionados para a próxima", "Quando o ScrumMaster decidir, pois ele deve primar pelo bom andamento do projeto.", "Somente quando os backlogs de uma Sprint não são cumpridos, pois deve-se então demitir alguém do Time de Desenvolvimento"], 'answer_index': 2},
{ 'question': "Os backlogs de um produto possuem diferentes prioridades. Em caso de desacordo, quem define qual é a prioridade de determinado item?", 'answers':[ "O presidente da empresa", "O Product Owner", "O Gerente de Projeto", "O ScrumMaster"], 'answer_index': 2}
];

knex('questions').del().then(function() {
  return knex('questions').insert(startq);
}).then(function() {
  return Promise.map(qs, function(question) {
    console.log("Creating ", question.question);
    question.answers = JSON.stringify(question.answers);
    return knex('questions').insert(question);
  });
}).then(function() {
  knex('questions').insert({
    question: 'end',
    answers: '["end"]',
    answer_index: 1
  }).then(function() {
    process.exit(0);
  });
});
